肖建華車峰下落不明

肖建華車峰下落不明

除了吳小暉外，內地著名的「金融大鱷」還有明天系創辦人肖建華及人民銀行前行長戴相龍的女婿車峰。肖建華自去年年初被人在香港帶走後，失蹤已年半，有傳他的案件將在6月底前開審；車峰在2015年被帶走，至今同樣行蹤不明，但有媒體發現他前年在香港更改住址，但未知本人是否在港生活。

中共嚴打權錢交易

中共近年嚴打「金融大鱷」，打擊背後的「權錢交易」。當局2017年1月在香港四季酒店帶走肖建華，吳小暉及肖傳被指涉及「經濟政變」，觸發官方在2015年「暴力救市」，事件被指由中共各派系發功。

肖背後傳涉及江澤民家族、曾慶紅家族及賈慶林家族等，他曾否認被帶走，但至今已失蹤年半。有親中媒體近日引述消息指，肖的案件完成調查，正式進入司法程序，預料6月底前將開審。消息又指，肖配合調查，相信會從輕處罰。

車峰有「股壇大鱷」之稱，活躍港股多年，他曾以離岸公司控制「數字王國」（0547）。他在2015年被官方人員帶走調查，傳涉及巨額洗錢及向西方情報機構出賣情報。車至今行蹤不明，但去年有媒體發現，車在前年更改住址，報稱在麥當勞道豪宅惠苑居住。

該單位合共4,000多呎，市值月租約28萬元，與「四叔」李兆基住同一大廈。車的香港公司大本營在去年9月遷至灣仔新鴻基中心，但車一直沒有出席任何公開活動，鮮有露面，故未知他的近況。

《蘋果》記者

上一則
巨款或變黨產遭挪用

下一則
京嚴控宗教事務 中梵協議難達成

三度娶妻 成也婚姻 敗也婚姻

巨款或變黨產遭挪用

鄧小平前外孫女婿 藉安邦集資詐騙吳小暉囚18年 105億財產充公